%begin-include
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Auteur : Stéphane CARPENTIER
% Fichier : reel.tex
% 	Modif : dim. 21 févr. 2021 16:50
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\tikzstyle{podk}=[fill=green!10,draw=macouleur,text width=5em,text centered,rounded corners]
\tikzstyle{podp}=[fill=red!10,draw=macouleur,text width=5em,text centered,rounded corners]
\tikzstyle{nomn}=[fill=blue!15,draw=macouleur,text width=5em,text centered,rounded corners]
\tikzstyle{node}=[fill=yellow!20,draw=macouleur,text width=5em,text centered,rounded corners]
\tikzstyle{clus}=[fill=brown!40,draw=macouleur,text width=5em,text centered,rounded corners,opacity=0.6]
\tikzstyle{remo}=[fill=blue,draw=macouleur,text width=5em,text centered,rounded corners,text=white]

\begin{tcolorbox}[colback=macouleur!50,
		title={Cluster : 3 machines, organisation physique},
		colback=macouleur!10,
	fontupper=\scriptsize]
	\begin{tikzpicture}[node distance=0.7cm]
	%les pods du control pane
		\node [podk]	(apireel)									{API} ;
		\node [podk]	(etcd)		[left=1cm of apireel]			{etcd} ;
		\node [podk]	(kcont)		[above left=1cm and 1cm of apireel]	{controller manager} ;
		\node [podk]	(ksched)	[above=of apireel]	{scheduler} ;
		\node [nomn]	(nomc)	[above=of ksched]	{node 1 : control pane} ;
		\draw [Stealth-Stealth] (apireel) --  (etcd);
		\draw [Stealth-Stealth] (apireel.north west) --  (kcont.south east);
		\draw [Stealth-Stealth] (apireel) --  (ksched);
			\begin{scope}[on background layer]
				\node[node] (cp)[fit=(apireel) (etcd) (kcont) (ksched) (nomc)]  {};
			\end{scope}
	%les pods du premier node
			\node [podk]	(kprox1)[below=1.5cm of apireel]		{kube proxy} ;
		\node [podk]	(kub1)	[right=of kprox1]		{kubelet} ;
		\node [podp]	(dashm)	[right=of kub1]			{dashboard-metrics} ;
		\node [podp]	(mona2)	[below=of dashm]			{déploiement 2} ;
		\node [podp]	(mona3)	[below=of mona2]			{déploiement 3} ;
		\node [nomn]	(nomn1)	[below=of kprox1]		{node 2} ;
		\draw [Stealth-Stealth] (apireel) --  (kprox1);
		\draw [Stealth-Stealth] (kprox1) --  (kub1);
		\draw [Stealth-Stealth] (kub1) --  (dashm);
		\draw [Stealth-Stealth] (kub1) --  (mona2.north west);
		\draw [Stealth-Stealth] (kub1) --  (mona3.north west);
			\begin{scope}[on background layer]
				\node[node] (no1)[fit=(kprox1) (kub1) (dashm) (mona2) (mona3) (nomn1)]  {};
			\end{scope}
	%les pods du second node
		\node [podk]	(kprox2) [right=of ksched]		{kube proxy} ;
		\node [podk]	(kub2)	[right=of kprox2]		{kubelet} ;
		\node [podp]	(mona1)	[right=of kub2]			{déploiement 1} ;
		\node [podp]	(dashk)	[below=of mona1]		{kubernetes-dashboard} ;
		\node [nomn]	(nomn2)	[below=of kprox2]		{node 3} ;
		\draw [Stealth-Stealth] (apireel) --  (kprox2);
		\draw [Stealth-Stealth] (kprox2) --  (kub2);
		\draw [Stealth-Stealth] (kub2) --  (mona1);
		\draw [Stealth-Stealth] (kub2) --  (dashk.north west);
			\begin{scope}[on background layer]
				\node[node] (no2)[fit=(kprox2) (kub2) (mona1) (dashk) (nomn2)]  {};
			\end{scope}
	% Pour le cluster
		\begin{scope}[on background layer]
			\node[clus] (clust)[fit=(cp) (no1) (no2)]  {};
		\end{scope}
	% Pour l'interaction avec le reste du monde
		\node [remo] (resmond) [below left=1cm and 3.5cm of apireel]	{reste du monde pour management} ;
		\draw [Stealth-Stealth] (apireel) --  (resmond);
	\end{tikzpicture}
\end{tcolorbox}

%end-include

